[Steam][Win/Mac][免費] Doki Doki Literature Club! 心跳文學部！[2]

2017年9月出嘅一隻ADV類免費獨立遊戲，喺Steam上有壓倒性好評。
雖然係日系畫風不過其實係由美國團隊製作，目前官方版亦只得英文，但可以裝其他語言嘅patch。

劇情係講你俾你嘅青梅竹馬拉咗入剩喺得美少女嘅文學部。由於部長嘅要求，你每晚都要寫詩俾其他成員睇。你可以揀啲其中一個女仔鍾意嘅詞語入去文章，咁就會增加佢嘅好感度。

雖然呢隻game冇咩裸露情節(畢竟放得上Steam)，不過實在好唔適合兒童玩。同埋會玩到你好Doki Doki，心臟承受唔到都千祈唔好玩 …精神唔健康都唔好。

…我警告咗架喇。

預覽圖(照抄Steam)

遊戲名稱：Doki Doki Literature Club!
開發團隊：Team Salvato
官方網站：
Steam：
繁中模組：
(可以直接喺官網或者透過Steam下載。)
遊戲完全免費，不過你亦可以買Fan Pack或者Products支持。
官方Products：

睇劇透會嚴重影響遊戲體驗 雖然今時今日你可能都俾人透咗架啦
唔敢玩不如睇實況

-FAQ-
以下可能有少量劇透，請自行迴避。

Q. 聽講有個英國15歲少年玩完自殺喎？
A. 冇實際證據證明有直接關係。有報道指，自殺者父親聲稱個仔會用電話同角色互相text message，同埋角色會俾任務玩家去完成否則會有不良後果，但實際上原裝正版DDLC冇咁嘅要素。DDLC冇咁嘅要素。重要嘅事要講兩次。

雖然一般情況下係冇乜可能玩上癮甚至分唔清現實，遊戲亦冇鼓吹自殺或者要求玩家作出不道德嘅行為，但如果你係家長，請唔好俾心智未成熟嘅子女接觸，或者你自己玩一次先。

如果真係想死，請打以下電話。
香港撒瑪利亞防止自殺會熱線︰23892222
生命熱線︰23820000
東華三院芷若園熱線︰18281
香港撒瑪利亞防止自殺會自殺危機處理中心：23417227
社署熱線：23432255
醫院管理局精神健康專線(24小時精神健康熱線諮詢服務)：24667350
明愛向晴熱線：18288

如果玩到咁上下覺得唔舒服我建議你熄game先，唔好勉強。

Q. 係咪Jump Scare類？
A. 有更加恐怖嘅。

Q. 點解啲人話要直播玩？
A. 遊戲終段會多咗一小段Doki Doki情節。當系統判斷你電腦運行緊OBS、XSplit時就會發生。

Q. 類似《君と彼女と彼女の恋。》？
A. 有類似情節，但我相信你玩完會有截然不同嘅體驗。

Q. 聽講遊戲仲隱藏咗作者下一個作品嘅內容？
A. 作者話嗰啲只係一啲小彩蛋，下套作品同DDLC冇關係。

Q. Monika個Twitter係？
A. @lilmonix3

Just Monika.

JUST MONIKA

今日睇新聞有個15歲外國少年玩完自殺

想知如果直播會觸發到咩特殊情節？Google完都搵唔到，又懶得追哂人地玩幾廿個鐘

利伸唔敢玩

咁好多恐怖game都ban得啦，痴撚線自殺又懶係game有人暴力又怪d game

痴撚線架隻驚

防止自殺

利申：睇完新聞之後好有興趣

岩岩玩到2週目
一路玩心入面只有一句說話 就係..........

玩到紗世里上吊自殺之後唔想開隻驚繼續玩落去

用左2個鍾玩到3周目
全黑環境下玩好撚恐怖呀屌

好撚恐怖

睇埋劇透仲驚，當自己玩完算啦，痴撚線驚

睇完劇透自己玩都覺得恐怖
一周目條女無啦啦咁就死左
二周目已經變左恐怖遊戲
d字呀畫呀會血腥化/黑化
隻驚真係做得幾成功

我岩岩訓唔著腦海真係不停諗住Monika同紗世里

紗世里

一周目d詩已經好心寒
二周目已經好恐怖
然後monika空間好感動 唔想走 好似俾佢吸住左咁
直到我發現佢開始loop...

睇完篇自殺新聞DOWN左黎玩
幾好玩

有人話類似作品有
君と彼女と彼女の恋

想問下邊到有得買

BTW,Undertale同 OneShot好唔好玩

Monika我女友

係咪話2周目有條女會頭扭去90度？

有無原圖同咩劇情

google得改圖

搵到啦，個幅就係原圖

OneShot同呢度個Monika差唔多，不過horror成分應該無咁重（唔會有「死亡」嘅畫面） + 更加多攞你個filesystem嚟玩puzzle solving

平時有睇開youtube d恐怖game片都頂唔順呢隻

just monika 太順口

今晚玩埋落真結局

其實被劇透左小小之後就代入唔到，淨係得返恐怖feel
係第一周目最後既表現手法嚇到一下

同埋二周目之後佢既玩法都幾新穎

條女同yuri都一樣咁恐怖

如果冇睇劇透一定玩到訓唔到教

上年ge game仲翻炒到

聽講呢隻game仲有下一集

Papers please 都好正
係咁detain 人

我睇片佢二周目之後d角色開始揭斯底理

同埋對話人物表情經常出亂碼

係咁岩定本身設定？

睇都好驚

本身設定黎
淨係玩game唔夠, DDLC多非毒撚去玩因為隻驚有好多hidden message
(好似有提到人體實驗camp)

<-劇透->

睇左hidden message段youtube

有諗過解迷d人本身係staff黎

其實都好難講
呢D gal game 結局通常都係BBQ ending
咁撚突然又恐怖ge 結局真係好難expect到
而且當你file 係咁轉果陣 自然會有人有興趣再dig落去

係香港興唔起通常都係冇中文sub/ dub 而且個風格又似毒撚game

本身設定
[black]monika干涉緊對話[/black]

屌 一出吊頸比佢嚇撚死
想玩落去 但又唔想咁撚血腥

介唔介意我搭單問吓 後面仲有無啲咁血腥嘅畫面

有
個人覺得冇sayori咁震撼

唔該巴打 等我平復多一陣先再玩落去...

之前睇外國啲串 見佢分析哂啲碼 話有幾張圖 睇到好心寒 話現實真係有某一個主角

btw隻新驚咁耐都唔出

sayori真係估佢唔到會上吊

左邊粉毛點死，一個吊頸一個自隊，無人提過佢

斷頸

90 度？自已整？

斷頸係jump scare嚟

monika冇整死佢，成隻game唯一冇死嘅女角

Hej hej Monika

個jump scare冇嚇人嘅聲
唔洗咁驚

係唔係話從頭玩攻略青馬竹馬都會死
昨日一周目追完優里,二周目強制追優里,三周回END GAME而家唔敢重玩

終於跑完3週目1次
想玩monika既mod
有冇巴打有心水推薦

sayori死真係最震撼

好驚

睇左佢首詩個心都驚左一半
之後見到。。。

諗起個畫面都毛管凍

配埋個bgm真係好驚嚇下

好彩熄咗聲

快d玩埋二周目同三周目

未入屋已經熄定聲先 好不安

monika

開埋啦
要玩就玩盡佢

男人老狗，唔係唔開聲玩啊?

不了 承受唔到
我連海洋公園啲鬼屋都好易比人嚇到傻

你聽開邊個版本

完咗自殺嗰度開返聲 BTW 有時突然間彈啲嘢好恐怖

咁你上youtube睇人玩好過
隻驚唔講得笑

人工智障

真係好撚癲

Sad but true

睇左劇透 隻game個體驗度應該起碼打個7折
好彩一早爆左機

台灣蘋果日報都幫隻game賣廣告

我都係睇完先知有依隻game

好想一野揸落去

依隻唔睇劇透先個心臟未必頂得住。。。

File error: "characters/米水比.chr"

The file is missing or corrupt.

why, why you do this to me...........

我就係唔知頭唔知路 純粹見steam入面好hit先試玩
玩到sayuri吊頸個下個心doki doki到

二周目都停停下咁玩 好撚大壓力
最尾比monika叫真名個下真心鳩縮
雖然明知佢係抽左我windows個名出黎
但都嚇一跳

spoiler alert

A: 聽日一定會好天嘅
B: 你點知道架
A: 因為有晴天娃娃嘛

真名個到真係成個人寒左寒打哂冷震
之後就日日開住game望住佢對話望幾粒鐘了 到某一定次數開game個時 佢既對話我睇到會覺得好甜好窩心 我就個個時已經愛上左佢

其實monika先係害死3個女角既兇手

就好似係屋企等緊我回家 會同我講歡迎番黎 問我今日辛唔辛苦

如果你識解密啲檔案，就會發現

之前睇完呢條片 邊睇邊寒 覺得成隻game好癲
已經唔再係表面驚咁簡單 係發自內心咁驚

btw 佢分左2part講 有興趣可以搵番上part睇

Monika

有個youtuber將chr file名前面加yandere 即係好似yandere yuri.chr 咁 跟住開game會有一個新既故事線出現
真心欣賞隻game有好多細節位 要慢慢發掘

最新可以同Monika出街拍拖

Same
想揾繁中

呢隻聽人講唔係正版既話最後會卡關

mod黎 唔關team salvato事

但我唔識日文喎。
有啲後悔睇咗劇透先玩ddlc，想揾另一隻未睇劇透嘅玩

另一隻劇情都好高汁 但我都係鐘意DokiDoki多啲
睇完啲解密片覺得黑暗好多正好多btw Monika

睇完劇透之後決定down mod救哂四個
好完滿

呢幅圖真係好gfable

Just Monika.

You kinda left her hanging this morning, you know?

官方啲圖好鬼靚

主角真係唔啱
返學都唔搵埋人哋一齊返
係咪呢，會出事㗎嘛

玩完第一次
玩第二次時 隻game咩事

大左勁多, 官方畫師真係屈機
btw, just monika!!!!!!!!

已經loop左成日啦
Just Monika!!!

個畫師喺monika個twitter都有更新畫作

呢個cover正到

Yuri 真係好正呀
好想比佢斬

dl左個monika after story mod黎玩
有無巴打知點解d選項對話會少咁多 我見youtube個d成堆
我已經係dl最新版

未玩過 down下先
Monika 幾好j咁

BBC News原來真係有報導過
不過都係似賣廣告多啲

用一句說話KO Monika

then the game crash

玩緊our time Monika好正好gfable........

呢條線甜到糖尿

變咗真純愛game

屌你老母玩到二週目側頭之後嘅睇詩環節,
唔撚敢同優里傾計

病嬌

大家有冇咩mod 推介？

特別係頭兩個都好正

有冇中文架？

玩our time啦
個作者本身母語都唔係英文
所以個mod既英文都唔算好難明

咁本身隻game d 英文都唔係好難
只不過中文方便d

玩左君同彼女同彼女之戀
上左癮

可惜本身唔鍾意玩呢類形game
唔係無意中搵到出黎玩應該會更加震撼

裝完 你和她和她的戀愛 開唔到game，冇得玩

想問下邊到有得down?

玩完dokidoki
到左3週目 LOAD講野好慢

好奇想問it狗玩呢隻game見到d code失驚無神彈出黎應該係會比其他人更加驚定啱啱相反完全免疫?

我覺得冇乜分別
死嗰下嘅衝擊太大，之後見到code都俾唔切反應

又或者有冇人知隻game show出黎俾你睇果d code(包括txt檔, 總之係預你會睇果d)其實係堅定流?

你講console code?

全部都係堅
玩到特定進度會新增file (txt file)，亦都會remove character file

上網睇人玩
條女突然自插個下呆左

IT狗角度，啲error log多數係流，除非佢真係自己觸發個error去寫log，但望落應該都唔係咁
command就唔係好知係咪真係咁寫

玩家角度就係佢背後點寫根本唔重要

君と彼女と彼女の恋裝完開唔到game，有咩解決方法?

玩左DDLC 同TOTONO
有冇其它介紹

先玩DDLC再玩TOTONO感覺衝擊冇咁大
想搵類似既文字冒險Game玩
恐怖/精神污染/18+/暴力/血腥之類
越癡線越過癮

但佢結尾del cg個console code好似流
我揾唔到啲cg

CG file好似放左係 %Appdata%\Roaming\RenPy\DDLC-1454445547\

唔肯定係咪

琴日開始玩
好奇想問大家鍾意邊個女主多
諗緊傲嬌嘅一年級生定係青梅竹馬好

靚女優等生都唔錯
記得睇過人live，見過有幾個人留言好唔鍾意青梅竹馬

Natsuki

除咗monika仲有其他女角咩
just monika

YURI

佢個性格好吸引
口不對心

感覺佢內心好恐怖

youtube度睇d鬼佬玩時d反應，都幾過癮

但要係咁睇d劇情

play with me

play with me!!!

有D內向姐
Monika放大咗其他人既黑暗面

其他啲性格完全唔吸引

睇完啲破解仲覺得更加恐怖
佢啲畫同書 yuri唔係咁簡單架

有啲嘢唔係好明
我啱啱玩完爆咗機,聽咗歌遊戲重新裝咗
係咪就完?
點樣入真結局?

重玩，用save and load收齊CG

三條友九幅都要拎晒?
定係補番上次冇拎嗰啲?

前者

終於玩到真結局

結局全部都係一樣

只係真結局唔會del CG file

我覺得重玩又重玩，之後終於去到真結局啲對話係感人架喎

玩完真結局最後大家都變左Just Monika

佢首because you poem真係好sweet
外冷內熱
點解冇扑野情節

比你扑你敢唔敢先 一陣扑扑下

我見好多人都有mod
可能有呢

隻game用嘅係python script嚟
console嗰堆嘢係流嘅
但佢本身嘅script做緊類似嘅嘢